【趕絕露宿】跑馬地隧道 民政掛五種語言橫額禁露宿

港聞
【趕絕露宿】跑馬地隧道 民政掛五種語言橫額禁露宿 社工斥涼簿
撰文： 洪琦琦 鄧栢良 發佈日期：2017-11-03 16:36 最後更新日期：2017-11-03 20:39
在灣仔，通往賽馬會博物館對隧道內，掛著一張黃底黑字的大橫額，橫額上印有五種語言，最高一行寫著11個大字：「不准在此行人隧道內露宿」。原來，這橫額是因民政事務總署接獲市民投訴指，隧道內因多名露宿者露宿，導致雜物堆積，不但阻礙通道暢順還引發異味，造成衛生憂患。民政署於是多次派員到場驅趕，又張貼多張公告。於隧道內露宿的女露宿者張小姐無奈表示，自己的收入無法負擔區內的劏房租金，因無處可走才被迫在上址露宿。有社工斥政府涼簿，不斷侵害露宿者權益。
跑馬地賽馬會博物館對出一隧道內張貼一張2米乘1米的橫額，表示不準人露宿上址。（鄧柏良攝）
一步入賽馬會博物館對出黃泥涌道的隧道，只見一個個帳篷、一地雜物。牆上貼滿9月由民政署發出的通告，遇有由灣仔民政事務處印製的橫額，上說明「不准在此行人隧道內露宿」，還附上五種語言，包括中、英、泰、印地和烏爾都語。橫額附上社會福利署銅鑼灣綜合家庭服務中心電話號碼，表示如有人需協助另覓住處，可致電求助。

民政署：接獲市民投訴

民政事務總署發言人回應指，因接獲市民投訴，表示行人隧道內有人涉嫌非法佔用政府土地，且搭建構築物及堆放雜物。有市民表示露宿者聚居造成環境衞生滋擾，甚至衍生治安問題，要求政府部門採取適當行動。因此灣仔民政處於本年9月13日在該行人隧道內張貼橫額，定期安排清潔行動，以維持該行人隧道的環境衞生，減少對附近居民及行人的影響。除上述行人隧道之外，民政處並無在其他地方張貼同樣橫額。

謝女士不時於隧道內抹地，保持地方乾淨。（鄧柏良攝）
曾有露宿者飲酒滋事 需警員到場調停

在此露宿的謝女士表示，隧道內居住多為南亞人，其中不少持俗稱「行街紙」的臨時身份證明書。她表示，多數露宿者無業，早上會離開隧道，晚上十一時許返回。她透露，有部分露宿者晚上會飲酒，曾有人因醉酒大聲說話，其後發生爭執，需警員到場調停。

於酒吧任應待 交不起4000元租唯有露宿

於灣仔酒吧擔任夜更侍應的謝女士表示，曾有社工接觸他們，向他們介紹於西營盤的劏房，然而水電費加上租金需約四千元，謝表示薪金無法承擔。她表示，兩個月前因病住院一年，出院流離失所，從此露宿街頭。隧道內不時有官員到場驅趕，又要面對清潔工的清潔行動。然而因生活逼人，無處可逃的她只能繼續蝸居隧道內。
社工：跑馬地露宿問題存十載

聖雅各福群會李姑娘指出，跑馬地露宿者問題已存在約逾十年，多數聚集於黃泥涌道隧道內。現時隧道居住約逾十名露宿者，有義工和外展社工定期探訪，提供物資如食物和日常用品之餘，亦會協助露宿者上樓。李表示，不時收到社會福利署轉介的市民投訴，內容多數關於衛生問題和安置露宿者的查詢。

吳衛東：香港沒「無家者友善政策」

社區組織協會幹事吳衛東怒斥政府涼薄，他表示，露宿者因自身和經濟問題被迫露宿街頭，他們多選擇隱蔽和有瓦遮頭的地點，如足球場、看台和公園，盡量遠離住宅，很少會滋擾社會和造成公眾安危。然而，政府近年卻採取多個行動驅趕露宿者，如圍封渡船街天橋底四次、改裝楓樹街看台、夜晚鎖上通州街足球場等，令露宿者無法安身。另外也於通州街和澄明街隧道進行清場行動，丟棄露宿者物品。

建議延長露宿者宿舍居住時間

他怒斥政府以上做法是在侵害露宿者權益，然而礙於現時香港沒有「無家者友善政策」，露宿者只能啞子食黃蓮，任由政府處置。他呼籲政府盡快制定專責小組成立「無家者友善政策」，讓無家者權益能得到保障。他表示現時的露宿者宿舍不但數量不足，最多只能居住半年，無法舒緩香港露宿者問題。吳提議政府參照美國紐約做法，延長露宿者宿舍，尤其是單身人士宿舍的居住年期至三年，讓露宿者有足夠時間尋覓住所。

好慘

個人簽名
———————————————————
我喺時事台整條五毛list以正視聽屌你老母連生你就搬去站務台，你咁搞咩意思啊？我屌你老母五毛「民國復興」bam完又復出又係咩意思啊？宜家五毛改名扮其他人講嘢，明顯係離間分化策略，連生你郁都唔郁下佢地！頂你個肺連生竟然殺忠良不殺奸臣！屌你老母仆街冚家鏟連生包庇五毛，助紂為虐！為虎作倀！天理不容！

我正大光明！做嘅所有嘢全部都係想杜絕五毛！你連狗兼成班濕鳩契弟管理員，竟然夠膽移走我地對抗五毛嘅post！反而民國復興，三色貓，JR嗰班五毛又唔ban走！助他人志氣滅自己威風！我話你聽死連狗你再咁搞落去連登只會步高登後塵比五毛完全攻陷！

（請廣傳）
五毛/假膠一律統稱支那人

假膠唔係五毛，但就做緊五毛一樣嘅事，以前大事大非面前絕對唔會玩嘢，但宜家佢地咩時候都仲扮鬼扮馬，搞到分唔清邊個打邊個，佢地已經走火入魔，所以喺以後逢見假膠請一律認作五毛處理

由於支那人再次泛濫，現列出部分人渣名錄，比大家留意返相關人渣，如有遺漏希望大家增補，對抗支那人一齊努力

最新名錄(定期更新)：
毛澤東 #90863
三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）<-已bam
newlife🤓🤓 #13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
RedBaron #85163
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894
霸道駒 #94824
龍骨 #102096
一鋪過
LIKLN+ #50616（新痕結衣）
遊戲王愛好者
7plus256 #97814
jukerbb
書面語達人 #77788
Master2017 #76117
臺灣獨立 #20241
183cm #35420
高級青頭仔
天才小釣手 #3454
河本鬼茂 #63909
D_Wade #57705
潮文急口令 #38820
fin-de-siecle #43308
光之練金術師 #41351
哥是個傳說 #98232（小童群益會會員）
大家都是中國人 #113921
連登首席榮譽5毛 #48442
本來無一物2 #124087
擅長hehe的朋友 #54270
D10S #10199
Persona5 #121771
生物角落 #55990
返六日唔撚易 #55
A_Milik #30768
十卜Ching #37733
波台清泉一世 #965
路斯基bb #37604
2和b #5549
中國大飢荒 #128921
奸奸奸漢奸 #110286
廢青隨風飄 #138106
莫雷拉（拉馬）#102132
種花生的農夫 #52856
圖走網世界 #65128
章魚大丸子 #131526
拜仁慕尼黑 #54183 (Clannad)
霸王別雞 #81005
Pogba #1289
N_Bendtner #38189
慈恩大師 #122536
柳豔(焰兒) #32583
低級公務員 #124899
蘭貴坊USB #120847
兄弟會 #68081
羅蘭嵐 #4526
解除封鎖
朝九晚十奴隸 #61748
羅拔利雲度夫斯基 #85819
奶波魔 #10692
腥港鎮150新血 #8009
群雄割具 #9284
爱国畜生
靜啦柒頭 #12900
沈振盈 #102198
交你老母稅 #51920
卐_NSDAP_卐 #36035
魂°初弒 #20890
劉度 #15647
沙洛文．卡勞#3806
Olivier_豬腦 #36497
平井桃🇯🇵 #6061
冰輪丸 #116530 (宮脇咲良心少女)
畀少少時間我#40855
大曼徹斯特 #73109 (EkuEku)
屎急大笨象 #33481
玩命魔女一世 #44603 (小磁怪)
stevefan1999 #122576
藝高人蛋大 #127272
人見人愛 #103127
群龍共舞 #51129
最強翼衛摸西先 #2169
Colinky #90370
Romanov #132038
阿古路 #5649
Gladiclus #48442 (熱血藍絲)
毛澤東 #90863
三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）<-已bam
newlife🤓🤓 #13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
RedBaron #85163
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894

叧加不正常人類list:
蔣介石（翻生） #2436

部分已加入編號，另外編號後面嘅括號代表別名或者舊名，有啲可能已經改咗名，大家要提防list入面嘅人，希望有更多巴絲補充

如有寃枉，請大家多多指正，本人有錯即改！

為免有支那人混淆名單誤導大家，名單紀錄只以我「1000歳（人瑞）」為準